<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<questestinterop xmlns:wm="http://www.sun.net.tw/WisdomMaster" threshold_score="" score_publish_type="complete">
  <wm:title>a:5:{s:4:"Big5";s:24:"第五講　自我評量";s:6:"GB2312";s:9:"undefined";s:2:"en";s:0:"";s:6:"EUC-JP";s:0:"";s:11:"user_define";s:0:"";}</wm:title>
  <item ident="WM_ITEM1_1000100000_10006073_1692065518_848896" title="就非營利組織而言，完整的策略管理應包 ...">
    <presentation label="就非營利組織而言，完整的策略管理應包 ...">
      <flow>
        <material>
          <mattext>&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;font color="#000000" size="2"&gt;就非營利組織而言，完整的策略管理應包含那些重要的程序？&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;</mattext>
        </material>
        <response_str ident="FIB91" rcardinality="Ordered" rtiming="No">
          <render_fib fibtype="String" prompt="Box" rows="10" columns="50">
            <response_label ident="A"/>
          </render_fib>
        </response_str>
      </flow>
    </presentation>
    <resprocessing>
      <outcomes>
        <decvar vartype="Integer" defaultval="0"/>
      </outcomes>
    </resprocessing>
    <itemfeedback ident="AllCorrect">
      <flow_mat>
        <material>
          <mattext>All correct. Well done.</mattext>
        </material>
      </flow_mat>
      <solution>
        <solutionmaterial>
          <material>
            <mattext>&lt;p&gt;就學理而言，一套完整的策略管理程序計有八項步驟，其包含前置作業期間之策略規劃、作業期間之策略執行及作業完成之評估。其中策略規劃的程序含有六項步驟，在策略管理程序中佔亟高之比例，茲將八項策略管理的程序介紹如下：&lt;br /&gt;
1.界定組織目前使命、目標、策略&lt;br /&gt;
不論是政府組織、公司行號、財團法人甚或個人皆有一個使命或目標。若以非營利組織為例，董事會應思考本組織的服務對象是誰？能提供出何種產品或服務？又如何採行最有利於本組織發展的措施？在現有的同業中本組織的目標或策略為何？&lt;br /&gt;
2.環境分析（外部環境）&lt;br /&gt;
環境分為組織的內外部環境（內部環境可與組織資源合併分析）。環境分析程序係策略管理程序中的關鍵部分，且組織環境往往決定組織的可行性結果，蓋因一個良好的成功策略必須與組織的內外部環境配合。董事會與執行長必須隨時分析環境，諸如當前的競爭如何？有何種立法中的法案會影響組織發展或製造利基？組織內部的人才潛力如何，最大發揮如何？如決策者能夠精確的掌握環境中的發展變化，以及其未來趨勢？此第二步驟方告完成。&lt;br /&gt;
3.確認機會與威脅（O.T分析）&lt;br /&gt;
完成環境分析後，董事會與執行長須評估何者為組織可掌握的機會？以及威脅又在哪裡（此程序常與優勢與弱勢S.W步驟合稱為SWOT分析，常被單獨作為策略規劃的一項重要手段）？機與威脅分析係將組織身處的市場環境中，就環境變化或趨勢造成對組織的條件分析。抑或組織欲擬定計劃前就本身面對的條件予以客觀地分析。通常作法可將機會與威脅、優勢與弱勢畫為四個視窗，將各項條件客觀地填入後，再根據實際情形分析，藉以作為評估計劃可行性的參考依據。&lt;br /&gt;
4.分析組織資源（內部環境）&lt;br /&gt;
經前分析後，應以組織本身所擁有的資源作為分析的對象，亦稱為對內部的檢視程序。譬如組織內部人才的專業、技能、才幹的程度？人力是否足夠完成計畫？組織的財力狀況或現金流量的情形？是否有產品開發或創新的記錄？組織的信譽程度如何？等等問題，皆可作為評估組織資源的重要指標。此步驟就是要組織確實了解本身的規模、專業的程度、組織力量有多少，計畫本身是否與組織適宜的配合，進而規避眼高手低窘況困境出現。&lt;br /&gt;
5.確認優勢與弱勢（SW分析）&lt;br /&gt;
經由前項各步驟後，應可清晰的導出組織的優勢與弱勢的所在（本步驟可參考步驟3，或兩者結合分析）。然後，董事會與執行長則依據前述各項資料，界定出何者為組織特有的能力，或何者為可以決定組織獨特的競爭武器。執行本步驟時應與程序3同，儘量詳實填寫客觀條件資料，如此對規劃作業整體方有功效。&lt;br /&gt;
6.策略形成（SWOT分析）&lt;br /&gt;
經步驟1~5各項完成後，再將步驟3及步驟5合併，就形成企業組織機會評價。此步驟因綜合企業組織的優勢、弱點、機會及威脅，期以找出組織可以加以開發之利基，故常稱為SWOT分析。經由SWOT的分析及組織機會的界定，董事會仍須對組織使命或目標作重新的再評估，以確定實際可行性的判斷？或目標計劃修正程度的依據？甚或採取計劃根本刪除。另言之，如果經分析沒有任何改變的需要，就代表組織可以根據設定之目標與擬定之計畫，設計具體執行策略。&lt;br /&gt;
7.執行策略&lt;br /&gt;
策略管理程序中的倒數第二個步驟就是執行。眾所周知，無論計劃目標設計規劃的過程再多完美有效，若乏徹底執行，一切皆屬枉然&lt;br /&gt;
8.結果評估&lt;br /&gt;
策略管理程序中的最後一個步驟為結果評估。亦即是對計劃目標作通盤的檢討，俾作為往後執行的參考依據。本步驟如欲詳加探討應與控制程序、計劃評核術兩者相提並論。&lt;/p&gt;</mattext>
          </material>
        </solutionmaterial>
        <wm:refurl>http://</wm:refurl>
      </solution>
      <hint enable="false">
        <hintmaterial>
          <material>
            <mattext/>
          </material>
        </hintmaterial>
      </hint>
    </itemfeedback>
    <wm:hardlevel>3</wm:hardlevel>
    <wm:class>
      <wm:version>0</wm:version>
      <wm:volume>0</wm:volume>
      <wm:chapter>5</wm:chapter>
      <wm:paragraph>1</wm:paragraph>
      <wm:section>0</wm:section>
    </wm:class>
  </item>
</questestinterop>
